城大creative media Vs Bu animation

話說小弟最近有幸負碌地收到左城大bsc creative media同bu film department 嘅 animation and media art。

咁我本人就對animation有興趣啲，理應揀bu，但係我一早打算畢業後會係一間外國好出名同好pro嘅online animation school進修，所以大學學唔學到野對我黎講係其次。

因為我本身就打算出外國發展，所以我諗緊city個排名咁高會唔會幫我係未來拎visa會比較容易。而且我對coding又未算太抗拒。

但係我又擔心揀咗自己唔啱嘅野未來會讀得好辛苦

希望各位師兄可以比少少意見我參考下，thanks

all in 城大

兩間都是屎
但城大冇咁臭

一定係城大

自己睇城大grad嗰啲animator:

人地收唔收我覺得睇profolio多過你讀咩U
唔學野到時拎咩俾人睇？

有幾個城大人有份畫

可唔可以講多啲

呢個我都認同
利申：讀緊cie 好憎bu

All in bu
利申 bascm人

咁都有可能係佢個人本身勁 勁人去到邊都勁

師兄可唔可以講多啲

揀城大然後住hall 10/11

Cm學既野雜得滯，讀到好無方向，好唔知自己做緊乜鳩，又學唔到skill砌portfolio

impressive

wow， impressive

明白晒 thx

我本身自己有一直keep住自學 我入u嘅portfolio就係靠自修
同埋都有打算畢業之後去專啲嘅online school 進修

咁唔使討論啦
反正你個人本身係點已經定咗

我咁講係讀bscm咁ching話Cm學既野雜得滯，讀到好無方向，唔知自己做緊乜鳩，又學唔到skill砌portfolio。同埋我自己想學嘅animation係3d 。

我想討論嘅都唔係city cm animation vs bu animation
我入左bscm所以基本上唔會學到animation。所以我想問嘅係拎city排名容易啲拎visa定係去bu學下野

city啦 雖然個排名係刷返嚟 但係對外國升學/移民真係幾有用

城大啦 有得smoke weed

有冇睇下個program structure?

有 bu啲嘢係啱我口味多啲
但係city個排名對拎visa又有用啲

好難決擇

就係為咗呢個而煩惱

On撚9
你去外國進修鬼有人真係在意你香港讀邊間大學咩
專科進修就讀專科啦
諗埋啲屎橋排名
你讀cm 最後去interview 個陣有咩animation profolio 比人睇？乜都無
淨係響文件申請上就已經飛走你
你有野交去比人睇起碼都仲有同你做interview既價值

BU of course
唔好高估自己對課外活動的堅持
由其BscCM D野唔輕鬆

嗰啲缺點對我問題就唔大，比較大問題係bscm啲野冇咁啱我口味，主要係驚跟住兩年會讀得好辛苦。

我都識人無coding底讀bsc
但真係會辛苦

Ps: Animation可以自己揀嚟讀

city lo你都係想拎個名出去讀 同埋本身你都有料自學
我就喺第二間u讀design 我覺得學校教到學生既野好有限 真係好睇你自己幾有心咁去學學校無教你既野 (最好聽自己心底話 因為第時揀錯無得怪人

我記得我去過bu搞果個
全球華語大學生影視獎
記憶中果屆BU啲動畫真係麻麻地...
City同Poly 都唔係專精animation
有另一間大學都有入圍但無奬
隔左陣就去台灣擺金馬了

如果你想去外國讀，不如直接去啦

嗰間係online school黎，係香港都上得。而且佢會expect 你咩都唔識由零開始教，除非take advanced class先會叫你交portfolio。

我係打算無論city定bu grad都會係間online school進修完之後先出外國發展，所以先會咁問

cm la 係就係雜啲
但調轉唸 掂下其他範疇既art
絕對對你日後animation創作有好大幫助
個視野同mind set爭好遠的

真pro既話一定係睇portfolio囉, 你無料理撚你排名幾多, 如果佢只係因為排名高而收你, 證明呢間好pro既animation school 都係睇名睇錢既垃圾公司

果間係online school黎 網上教學
City個名主要係第時如果可以去外國發展可以對visa有幫助
主要係擔心bsc讀唔黎

咁你洗鬼讀大學咩
直接讀個個乜鬼野online school 咪得囉
間野最好係有認受性啦
做藝術性質既野係講實力
無就去學去浸淫
諗埋啲咩學校排名鬼有人識咩
我唔知你去邊啲國家進修啦
呢個世界所有人都識既大學就只有好少數
就算比你讀港大 處理你入學申請條友咪淨係會覺得 呀 你讀香港最好既學校喎 that’s it.
講到尾就係交profolio
揀邊間學校根本唔洗諗
入學之後努力痴實啲professor 叫佢幫你報名參加下啲比賽拎下經驗儲下cv 好過啦

點解animation 係bsc唔係揀ba, , chur到你仆街

佢會expect 你咩都唔識由零開始教，除非take advanced class先會叫你交portfolio

而且佢係由在職嘅Disney/DreamWorks嗰啲animator online教。所以問題應該不大，check過學生啲作品，上下限好大，但係好嘅真好好，應該都係睇啲學生自己比幾多心機入去

有揀到 佢冇比offer我

明白
咁宜家巴打做緊邊行？

主要係驚興趣一大讀唔黎

興趣不大讀

仲讀緊未畢業

Bsccm係以coding 為方向，你有冇興趣？

如果你第時要去外國讀master都要拎個second up 掛，有冇信心？

Ching知唔知邊到可以搵到bu畢業生啲作品？

Bsc 好多coding 同 science 野

Ching portfolio 擺乜我完全冇消息

好奇係邊間online school咁犀利

Animation mentor

我有website*1, game*2, 2d animation*1, 3d animation*1, 3d model*2, 3d environment*

全部自學

City日日行山

其實想問你係咪想淨係行3D animation路線？
因為外國成個media industry 可以分到好細
有fx, 有hair, 有cloth, 有model, 有texture，有r&d, 有lighting, 有render, 有composite, 有rigging, 有animation等等既
每個領域都唔同要求

但有一樣野係識寫script(python) ，或者computer science底係會比其他人更優勝。

另外唔抗拒，鐘意做，同你做唔做到好既成果係有好大分別

感覺上cityu新媒岀名過bu 加上啲設備好啲

(利申 手拎cityu bsc cm yr1 entry offer）

City cm出好多垃圾

city for sure，bu中學黎

bu 超多大陸人

簡左Bsc就唔好當自己係cm人啦 當自己係cs人個心會好過啲

可唔可以講多少少 手拎住bsc yr1 好糾結

bsccm一半credit去左cs科度 真係同班cs人一齊讀一齊考同一份卷 墊屍底no.1 (不過今年開始改革拆返出黎變cm人獨立讀 因為比人屌得太多年唔fair)
要做animation除非入到黎tran返去bacm 如果唔係真係不了
bsccm選課慘如狗 一打開個選課頁發現科科想讀都冇得揀 得返啲一睇就知伏/完全唔art既野揀
利申 bsccm yr4準備畢業
想知更多可以再講

順帶一提 冇coding底讀要真係要比心機 或者主動識多啲人 多一個朋友多一個幫手
cs要pass真係要努力溫書 同埋即使bsccm原生啲科都好多要打code
自己睇路

點樣睇邊啲科要同cs人一齊讀手上面淨係得bsccm offer tran過去bacm難唔難

你見到果科有百幾人以上既就係同cs人(甚至再溝埋EE人)一齊 見到得幾十人就係cm獨立
bacm好搶手 因為大部分人入cm都係想玩art玩拍片影相畫動畫 唔洗考筆試
我身邊唔識人tran所以冇乜野好分享 不過聽啲師兄講ba tran出黎好易 要tran入去就超難

雖然我講到bsc好似好差咁 但如果論工作個人覺得bsc人出路係算唔太差
因為你會學到整一個project(譬如game/app/art installation)成個流程 由design到打code都一手包辦
所以出到去可以睇自己對製作過程邊範有興趣/能力再去揀

Bu ama 走左一個好老師
暫時覺得pt新請番黎果d 冇之前咁好
同有個老師放緊假
暫時覺得 一年好一年唔好

好似冇點聽過bas啲同學要考試 應該就唔太洗 就算要考都應該唔多

行山上cre me都行死
不過如果你有幸住到畢架山鄰座番學係2分鐘嘅事

city啦

兩間都唔係，不過會建議你跟興趣讀
我覺得art科始終都係睇portfolio

有冇巴打分享下BAS好似好少見人提

咁如果tran去bas new media呢定係好少人會咁做

唔知係咪我見識少
我真係冇點聽過有成功tran既case 最多都只係聽過有人曾經成功ba tran出黎

Bsc定bas想轉去ba都好難
因為一黎ba course leader好嚴
佢唔係gpa高就批 仲要睇你做過咩作品先考慮俾唔俾你轉過去
二黎大把人爭ba 年年總有啲人係亂鳩咁入bsc
之後又轉番出黎ba bas
總之就 轉入ba好難 轉出黎bas/ bsc好易

同埋bsc讀啲野一半以上都係cs
數理唔好真係唔好勉強自己
Bas同Ba一樣 只係多佐啲science art studios
但係唔係預你理科好勁啦
主要係base on啲理科concept去做作品姐
同埋ba bas都要讀code 無得避 好入門
但bsc個邊就難到仆街
我自己就bas，我無理科底，咪又係讀得開開心心

city cm 出名d

可唔可以share下bas大概係讀咩？想了解下

呢D媒體相關科目，profolio最緊要

其實同ba一樣喳
只不過多咗18 credits art & science studios
（不過non-ju入我唔知要讀幾多crd，我係jupas year 1咁入）
18 credits science studios 五科選三科
大約係讀 robotics, maths, coding, image science等
不過都唔係好重理科 主要都係靠呢啲science concept做artwork

major, school requirements同ba一樣
free electives都係一樣

我自己中學無讀理科 數學都廢
暫時讀咗幾科coding 其實都應付到呀 唔係話真係好難

Cie關bu ugc咩事咪認親認戚啦

我都覺啊 所以bu可唔可唔好再send啲bu嘅email過嚟比我呢啲asso仔

建議讀city

樓主係咪已經簡左BSCCM呢條不歸路

交左留位費

師兄，bu animation 比你個deadline 去到幾時？

5月10號之前交留位費
所以bu我都交左留位費

借個位一問

有冇人讀過city個雙學位
間嘢睇上去有啲伏

如果想轉去ba/bas，係咪要email course leader先？
(讀緊bsc想死)

當然，同埋要見老師，傾幾次計，睇你gpa，同埋要有portfolio

今日email左advisor問下要點做，唔該巴打

不過你year幾？

下年year2

Year2轉都好啲 應該唔使defer
同埋你預佐cgpa 至少過三 先有得面下試
同埋ba course leader好睇重portfolio

我cgpa得3點幾
但聽完你講好似轉bas易啲，搞到心郁郁
不過都會試左ba先
唔該巴打

Bacm profolio其實要交啲咩
我又唔係行art個邊
我係想做拍片 創作 個邊
🥺🥺